點解'最XX'會有'之一'

細細個，老師都教最XX係得一個。

蘋果是我最喜愛的水果。
方丈係最小器嘅人。

唔知由幾時開始變左:

蘋果是我最喜愛的水果之一。
方丈係最小器嘅人之一。

有冇巴絲可以解答到

歐化語言之害

出處「one of the best」

會唔會係省略咗啲嘢？
蘋果是我最喜愛的五種水果之一？
但係又唔知究竟係幾多種 所以索性唔講幾多種

利申咩都唔識 估下

唔係應該係one of the most ？

咁個邏輯應該係喜愛的五種水果之一
唔應該會用到個'最'字

英文個意思都有問題喎
Most根本就應該得一個
什麼mvp都係得一個啦，唔通有2個mvp咩

最又唔一定得一個嘅，例如考試有多過一個人拎滿分咪會有超過一個最高分

你會用多人滿分去形容
定係多人最高分去形容？

有時候好難分出程度，只能話係最頂尖嗰批咪咁講，例如我話愛因斯坦是最偉大的物理學家，實有人出嚟話牛頓都有好成就喎，冇佢就冇你之類，始終成就呢啲嘢好難評價邊個更大，尤其是最top嗰啲，咁話佢係最偉大之一就少啲爭議

邊個天才諗呢樣野出黎

歐化病句

歐化中文，少用為妙

正確中文係 其中一個最XX既野

個意思都仲係一樣

a is one of the most ___
既可以表達a有幾勁 同時又唔得失其他差唔多勁既人

我覺得係謙虛/無咁一刀切既講法

沒有最 只有更

一開始係啲廣告商話自己係one of the best xxxx
唔話自己the best，廢時比人告失實廣告

最簡單既驗證方法
就係套用入一個真實情境
睇下邏輯上是否正確
情境:
連尼住同林早洩考試都攞左最高分100分
形容:
連尼住係最高分之一

邏輯上冇錯誤
「最」可以有兩個
而呢個係經過精確既判斷而黎
有精確數據支持
亦冇任何語病

但係有部分最+之一既用法
只係為左暗示「最」所形容既事物並非準確
同埋強調個樣野符合該形容詞既程度

一個領域多數係只有一個「最」
係當時老師想你容易D理解
但現實不一定只有一個「最」